OFA ONCE-FOR-ALL: TRAIN ONE NETWORK AND SPE- CIALIZE IT FOR EFFICIENT DEPLOYMENT

[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)
# intro 
Говорят о том, после поиска архитектуры происходит обучение сети с чистого листа, что считается неправильным, поскольку это дополнительные выбросы CO2
Есть метод выбора подсети без дополнительного обучения
Предложен новый механизм сокращения сети, в основе которого лежит улучшение прунинга возможность применения его на большем количестве размерностей: глубина, ширина, размер ядра, resolution (разрешение?)
Побили на ImageNet среди мобилок EfficientNet

![ec88f224c0a8afdd55034b4c700d5758.png](../../_resources/5bd3c2c6385045ec84fc36706bd8bcd0.png)

Суть в обучении большой сети на точность внутри которой находится большое количество будующих сетей, которые будут искаться с учётом ограничений, однако наивный подход работать не будет по причине того, что изначально подсетей может быть огромное количество, 10^19 как у авторов статей, а использование случайных подвыборок может ухудшить работу алгоритма. Авторы предлагают подход с прогрессивной *обрезкой* сети, суть которого заключается в обучении, в качестве базового варианта, сети с максимальным количеством параметров, максимальной шириной, глубиной и размером ядра до достижения максимально возможной точности. Следующим шагом является составление итоговой подсети из обученных элементов базовой. Они говорят, что можно трактовать их прогрессивную обрезку как обобщённый pruning, где пространством является не только ширина сети.

Постановка задачи сводится к тренировки большой сети таким образом, чтобы не ухудшалась точность подсетей.
![5e9e2dcad64f46f89051356c65b6b164.png](../../_resources/0be3b1f88b1d41aca85f4fad708b4f74.png)
У сетей есть свободный выбор на ширину, глубину, размер свёрток и развер входного изображения, подписывают как elastic, эластичность
# 3.3 TRAINING THE ONCE-FOR-ALL NETWORK
![65d8a922f2098301d3dd95dbd7afb749.png](../../_resources/69aa1d3b5a854b16ae5379d50c371ac5.png)
![062bb6a69f4f78a9866ad430af81addc.png](../../_resources/39a33d9e3139445b9f607114845669be.png)

Описывается неэффективность наивных подходов: делать градиент по всем подсетям неэффективно вычислительно, а использовании случайной подвыборки подсетей для коррекции весов ведёт к потенциальному снижению качества работы остальных.

Поэтому они придумали **progressive shrinking (PS)**. Сначала тренирутеся сеть, потом в пространство поиска добавляются малые 
Используется дистиляция знаний, комбинирование двух loss используя soft label большой сети и реальные метки.
![23fe42a5c0e62c7883d9a6a6528ec0c9.png](../../_resources/47e9e2c8d39948f3aa693a40665c8181.png)
![8adf6913338a7b55bd03ea5460ca05da.png](../../_resources/d73bbb73b1bd4981aee6c178edfea1fe.png)
- **Эластичность ядер**: из ядра можно получить ядро меньшего размера путём выбора центральных весов и применения матрицы трансформации для коррекции распределения весов. Матрицы преобразований делятся между картмами признаков в пределах слоя.
- **Эластичность глубины**: просто используются Первые N слоёв 
- **Эластичность ширины**: Выбирается N карт признаков для малой сети, на каждом этапе карты сортируются по важности, критерием которой является значение L1 norm чтобы в маленьких использовались наиболее эффективные/важные.
# SPECIALIZED MODEL DEPLOYMENT WITH ONCE-FOR-ALL NETWORK
Использовали методику измерения latency (задержки) из [ProxylessNAS](../../Papers/automl/Оглавление.md#ProxylessNAS) с использованием модели для предсказания времени исполнения. Также был использован поиск на основе алгоритма эволюции [AmoebaNet](../../Papers/automl/Оглавление.md#AmoebaNet). Заявляется 40 часов работы GPU для поиска пар данных (архитектура:latency), независимо от сценария развёртывания
Сравнили архитектуры добавив затраты на поиск архитектуры, последующее обучение и стоимость в CO2 и в деньгах (AWS) 
![3120a74f5c51694f948019729448519b.png](../../_resources/f9d481c0697345a88eb13c46c0bc5bb7.png)
![378da4b1610da7b3ba5e94babd05878e.png](../../_resources/587a5187dc904d499ae5d172645d8b55.png)

# Модель предсказания точности
три слоя, 400 нейронов на каждом. Оne-hot vector based кодировка сети с использованием размера ядра и **expand ration ?** добавляется нулевой вектор для пропущенных операций. One-hot vector для кодировки размера входного изображения. Вектора конкатенируются, используется RMSE 

Оптимизация под специфичное железо, в частности ПЛИС (FPGA: ZU3EG ZU9EG) 8bit квантизация, рассмотрены два принципа.
Первый: доступ к памяти дорог -- вычисления дёшевы, поэтому можно стремиться улучшить соотношение вычислений к памяти. OFA позволяет сильно улучшить это соотношение. 
Второй: Некоторые свёртки могут быть не реализованны аппаратно и ломать статистику
![4bbe4f2d3e0a49fee2c0cd7c7497aceb.png](../../_resources/cdf09e466c444778a2cc10ea3f4cc90d.png)
![5dd1f8e7ae41793e1612e63cc45bc5ce.png](../../_resources/d187797d9fef4270ae695734508156ef.png)

# реализация PS
After training the full network, we first have one stage of fine-tuning to incorporate elastic kernel size.
In this stage (i.e., K ∈ [7, 5, 3]), we sample one sub-network in each update step. The network is
fine-tuned for 125 epochs with an initial learning rate of 0.96. All other training settings are the same
as training the full network.
After training the full network, we first have one stage of fine-tuning to incorporate elastic kernel size.
In this stage (i.e., K ∈ [7, 5, 3]), we sample one sub-network in each update step. The network is
fine-tuned for 125 epochs with an initial learning rate of 0.96. All other training settings are the same
as training the full network.
[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)